---
title: LinuxGazette-PL
---

Początki projektu tłumaczenia internetowego miesięcznika Linux Gazette
siegają roku **2003**. W pierwszych latach tłumaczenia powstawały w ramach podstron
serwisu [Linux.pl](https://linux.pl).

Głownym założeniem było dostarczenie kompletnych tłumaczeń
poszczegolnych wydań gazety. Z biegiem czasu okazało się, że trudno jest
osiągnąć taki stan rzeczy, wiec zdecydowano się na tłumaczenie w pierwszej
kolejności artykułów tematycznych, a w dalszej kolejności kolumn stałych.

Stare tłumaczenia zaginęły, jednak aby uszanować ilość pracy jaką wielu moich
kolegów wniosło to tego projektu, zamieszczam tutaj to, co udało mi się odzyskać.

> The Linux Gazette... making Linux just a little more fun!
